# Описание приложения

Приложение `page-count-utility` представляет собой REST-сервис, который позволяет подсчитывать количество документов и 
общее количество страниц в документах формата PDF и Microsoft Word.

## Стек используемых технологий
- Java 17
- Spring Framework (Spring Boot, Spring Web)
- JUnit 5
- Apache POI (для работы с документами Microsoft Word)
- Apache PDFBox (для работы с документами PDF)
- Log4j 2
- Maven

## Запуск приложения
1. Скачайте исходный код приложения
2. Откройте терминал или командную строку и перейдите в директорию, где расположен исходный код приложения
3. Запустите приложение командой `java -jar page-count-utility-1.0.jar`
4. Приложение будет запущено на порту `8080`

При внесении изменений в код проекта, необходимо заново упаковать приложение в файл `.jar`. Для сборки приложения 
необходимо выполнить команду `mvn clean package`. После сборки приложения перейдите в директорию `target` 
командой `cd target`. Запустите приложение командой `java -jar page-count-utility-1.0.jar`

## Использование приложения
Для подсчета количества документов и страниц в документе необходимо отправить GET-запрос на эндпоинт `/count-pages` с 
параметром `path`.

Пример ответа:
```json
{
  "documents": 3,
  "pages": 95
}
```
Если в качестве параметра передана несуществующая папка, то приложение вернет ответ с нулевыми значениями:
```json
{
  "documents": 0,
  "pages": 0
}
```

## Логирование
Приложение использует логирование с помощью библиотеки slf4j. Логи приложения записываются в файл page-count-utility.log, 
который находится в корневой директории приложения.

## Конфигурация приложения
Конфигурация приложения задается в файле application.yml. В данном файле можно задать параметры, такие как порт, на 
котором будет запущен сервер, путь к файлу с логами и другие параметры в соответствие с документацией spring.

В приложение можно добавить обработчик других типов документов. Для добавления нового обработчика документов, необходимо 
выполнить следующие шаги:
1. Создать новый класс для обработки документов и реализовать интерфейс DocumentHandler.
2. Добавить новый бин в класс AppConfig, указав тип нового обработчика документов в качестве аргумента конструктора.
3. В методе documentHandlers в классе AppConfig необходимо добавить новый класс-обработчик в список documentHandlers.
4. После этого можно использовать новый обработчик документов в сервисном классе PageCounterService.

## Тестирование
Для запуска тестов необходимо выполнить команду mvn test в корневой директории приложения.

## Авторы
Афонов Андрей - [@aaafonov]
